# WC Hunter

Our web-app help you to find a publicly WC, and not only publicly.

### Состав команды:
-   Петр Марфутенко P3220
-   Роман Кавеев P3220
-   Салеев Николай Р3220
-   Михаил Иньков Р3220
### Краткое описание проекта:
Это веб приложение, использующее api яндекс карт, которое помогает найти общественнные туалеты, а также туалеты заведений (к которым, например, нужен код доступа). Фронтэнд будет написан на JavaScript + React, бэкэнд на Java + Spring . 
### Функциональные детали:
Основная функция - пользователи сами создают точки на карте, с указанием туалета, с описанием того, как в него попасть, а также оставляют отзывы об этом туалете. 

### Детали реализации:
-   Будет использованы языки программирования Java и JavaScript, язык разметки HTML и язык стилей CSS, с препроцессором LessCSS
-   Для создания макета будет использован Adobe Photoshop и Figma.

### Роли пользвателей:
  1) неавторизованный пользователь - имеет доступ к картам и отметкам на ней, можешь читать комментарии авторизованных пользователей

  2) авторизованный пользователь: имеет право оставлять комментарии к меткам, создавать запрос администрации на наличие / отсутствие меток (например, подать запрос на метку в торговом центре, в котором есть туалет, но среди меток его нет)

  3) администрация: имеет право удалять комментарии, добавлять и удалять метки, а также удалять учетные записи пользователей

  4) руководство: имеет право назначать администраторов/ убирать их с должности


### Анализ аналогов:
-   Все функции нашего сайта способны выполнять приложения карт, но делают это они плохо, а именно:
      <ol>
        <li>На сайтах карт, есть только общественные уличные туалеты</li>
        <li>На картах нельзя отображать точки с туалетами, которые установили другие пользователи, например в заведениях общепита</li>
        <li>Нельзя устанавливать точки на карте с туалетами, например в заведениях общепита</li>
      </ol>   
-   Наше же приложение будет выгодно отличаться, так как весь датасет точек на карте формируют сами поользователи, корые в, в том числе, могут и пожаловатьтся или оставить отзыв о конкретном туалете. Также пользователи могут пожаловаться на отсутствие туалета, и в случае набора оценок о его отсутствии, точка отправится на модерацию.

0 - min, 10 - max

| Продукт | Корректное внесение пользовательских меток | Проверка информации по меткам | Удобство использования | Инструменты для меток |
| ------ | ------ | ------ | ------ | ------ |
| 2Гис | 3 (зачастую информация неактуальна/некорректна) | 3 (зачастую, информация неактуальна / некорректна | 8 | 5 (есть возможность добавить только "другой объект") |
| Яндекс Карты | 7(организовано энтузиастами с помощью яндекс толоки) | 3 (зачастую, информация неактуальна / некорректна | 9 | 2 (исключительно для дорожных происшествий) |
| "ГУП "Водоканал Санкт-Петербурга" | 0 (отстутсвует инструмент) | 0 (отсутствует инструмент) | 4 (нет возможности поиска пользовательской геопозиции, проблемы с навигацией) | 0 (отсутствует инструмент) |

### Вывод:

Ни один из рассмотренных аналогов не может предоставить функционал, позволяющий пользователям добавлять на карту отметки с туалетами. Наиболее близкий аналог - Яндекс Карты - даёт поставить отметку, но не даёт обозначить что это туалет. Во всех аналогах упомянуты лишь общественные туалеты, в то время как в нашу задачу входит внести туалеты с торговых центров, ресторанов быстрого питания и так далее.

